<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>https://myentangled.com/vn/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vn-vn</language>
    <copyright>Everything is mine</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Mar 2019 23:59:42 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://myentangled.com/vn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vướng víu Lượng tử - một cứ lừa đối với thực tại?</title>
      <link>https://myentangled.com/vn/2019/03/v%C6%B0%E1%BB%9Bng-v%C3%ADu-l%C6%B0%E1%BB%A3ng-t%E1%BB%AD-m%E1%BB%99t-c%E1%BB%A9-l%E1%BB%ABa-%C4%91%E1%BB%91i-v%E1%BB%9Bi-th%E1%BB%B1c-t%E1%BA%A1i/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2019 23:59:42 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://myentangled.com/vn/2019/03/v%C6%B0%E1%BB%9Bng-v%C3%ADu-l%C6%B0%E1%BB%A3ng-t%E1%BB%AD-m%E1%BB%99t-c%E1%BB%A9-l%E1%BB%ABa-%C4%91%E1%BB%91i-v%E1%BB%9Bi-th%E1%BB%B1c-t%E1%BA%A1i/</guid>
      <description>Liên đới Lượng tử (Quantum Entanglement, Vướng víu Lượng tử) Bạn có bao giờ nghĩ tới một tình huống mà sự phát sinh của một sự kiện trong môi trường biệt lập ấn định kết quả của một sự kiện khác cũng trong môi trường biệt lập khác mà không có bất kì sự giao tiếp nào giữa chúng. Điều đó nghe có vẻ không khả thi trong con mắt của chúng ta về thực tại, trừ phi hai sự kiện tách biệt này chia sẻ một khả năng thần giao cách cảm nào đó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Đo lường Lượng tử: Không chỉ là 0 và 1</title>
      <link>https://myentangled.com/vn/2019/03/%C4%91o-l%C6%B0%E1%BB%9Dng-l%C6%B0%E1%BB%A3ng-t%E1%BB%AD-kh%C3%B4ng-ch%E1%BB%89-l%C3%A0-0-v%C3%A0-1/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 10:58:21 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://myentangled.com/vn/2019/03/%C4%91o-l%C6%B0%E1%BB%9Dng-l%C6%B0%E1%BB%A3ng-t%E1%BB%AD-kh%C3%B4ng-ch%E1%BB%89-l%C3%A0-0-v%C3%A0-1/</guid>
      <description>Vướng víu lượng tử theo định nghĩa là một hiện tượng trong đó trạng thái hợp của một tập hợp các qubit không thể được mô tả bằng tích trạng thái của mỗi qubit thuộc tập hợp đó, cũng có nghĩa rằng trạng thái vướng víu chứa đựng thông tin ẩn không thể phát hiện được bằng cách đánh giá từng qubit riêng lẻ. Trong bài viết này tớ sẽ giới thiệu và bàn luận một số khía cạnh của hiện tượng đặc biệt này.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chuyện con mèo nửa sống nửa chết và khởi nguyên của Thông tin Lượng tử</title>
      <link>https://myentangled.com/vn/2019/03/introduction-to-quantum-computing/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 19:47:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://myentangled.com/vn/2019/03/introduction-to-quantum-computing/</guid>
      <description>Có thể bạn đã từng nghe qua khái niệm thông tin lượng tử, một lĩnh vực hứa hẹn khả năng cách mạng hóa tương lai của máy vi tính? Khi tôi còn học phổ thông nhiều năm trước, tôi cũng bị ấn tượng bởi những tuyên ngôn này được lặp đi lặp lại trong những bài báo khoa học đại chúng. Nhưng liệu rằng khẳng định trên đúng đến đâu? Trước khi đi đến một kết luận cuối cùng, hãy cùng tôi điểm qua một vài cột mốc trong tiến trình lịch sử của ngành khoa học này.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qubit: Sự thay thế cho Bit từ góc nhìn lượng tử</title>
      <link>https://myentangled.com/vn/2019/03/fundamentals-of-qubits/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 19:47:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://myentangled.com/vn/2019/03/fundamentals-of-qubits/</guid>
      <description>Như mình đã nhắc đến trong bài đăng trước, qubit (Bit Lượng tử) không bị giới hạn giá trị bởi duy nhất $0$ và $1$. Trong bài viết này, mình sẽ nói về những kiến thức nền cần thiết cho những ai mới bắt đầu tìm hiểu như mình.
As I&amp;rsquo;ve mentioned in my previous post, qubits doesn&amp;rsquo;t suffer from the limitation of only being $0$ or $1$. Within this article, I&amp;rsquo;m going to talk about some background knowledge essential for ones who have just stepped into the field.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>